入嚟討論下假設安樂死合法 精神病患者有冇權安樂死

荷蘭先例

我覺得即使患上精神病並唔代表唔可以有神志清醒 深思熟慮下自主決定安樂死 所以並無理由唔允許精神病患有同生理病患同等嘅權利

舉個例 某精神病患者要做手術 但手術死亡風險1% 佢決定做手術 你唔會話佢神志不清無法判斷唔可以畀佢去做手術因爲有機會死咖嘛 同樣邏輯底下 精神病患者要求安樂死一樣可以係神志清醒 深思熟慮下嘅決定

睇咩精神病

有

支持安樂死
我一直都覺得死亡本身就係一個人嘅權利黎

只要個人係理性的情況下作出的決定就冇問題
最好係可以有幾個月至一年的冷靜期
如果依然係好想死的話
我諗佢已經諗清楚

不嬲最大問題係有爭拗嘅時候無人想咩飛